---
layout: base
title: 무료 티비 다시보기 사이트 TOP 5
image: /assets/img/blog/review-tv.png
description: >
  드라마, 영화, 예능, 다큐 등 무료로 티비 다시보기 사이트에 대해서 알아봅니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/free-review-tv
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: '유료로 티비 다시 볼 수 있는 사이트'
      text: '한국에서는 결제를 통해서 유료로 티비 다시보기를 할 수 있는 사이트가 몇 가지 있습니다.'
      image: /assets/img/blog/stream-sites.png
      url: /tips/life/free-movie-websites
    - name: '무료로 티비 다시 볼 수 있는 사이트'
      text: '예능, 드라마, 영화 등을 무료로 볼 수 있는 사이트들을 정리해보는 시간을 가져보겠습니다.'
      image: /assets/img/blog/review-tv.png
      url: /tips/internet-mobile/free-review-tv
tags: 
  - 티비 다시보기
  - 드라마
  - 영화
  - 예능
---

## 무료 티비 다시보기 사이트 TOP 5

요즘에 와서는 티비를 잘 안보게 되는 것 같습니다. 그 이유는 아무래도 유튜브 시장이 커진 것이 가장 큰 이유라고 생각합니다. 저만해도 집에 티비는 있는데, 잘 안보게되는 것 같습니다. 그냥 스마트폰으로 클립 영상을 시청하는 것
이 더 간편하기도 하고, 재미있는 부분만 요약되어 있어서 집중도 잘되는 것 같습니다.

하지만 가끔은 클립 영상만 보다보면 한 편을 다보고 싶은 욕구가 생기기도 합니다. 그런데 또 막상 IP/TV 결제 하거나 앱을 통해서 결제하는 것은 돈이 아까운 것 같고, 웹 하드 사이트나 토렌트를 이용하여 다운받는 것은 귀찮기도 합니다.

보고 싶은 영화, 드라마, 예능, 다큐멘터리 등 다양한 영상을 보고 싶다면 여러가지 방법이 있겠지만, 결제를 통해 유료로 볼 수 있는 서비스를 이용하는 방법도 있고, 무료로 **티비 다시보기** 또는 **티비 스트리밍** 사이트에서 시청할 수 있는 방법이 있습니다.

이 번 글에서 다룰 내용은 TV 다시보기 사이트입니다. 여러가지 유료 및 무료 사이트가 있지만, 각각의 특성을 알아보고 자신에게 맞는 사이트를 방문하면 좋을 것 같습니다. 그럼 바로 시작하겠습니다.

<hr>

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

## 유료로 티비 다시 볼 수 있는 사이트

한국에서는 결제를 통해서 유료로 티비 다시보기를 할 수 있는 사이트가 몇 가지 있습니다. 하지만 그 중에서도 사용하기 편리하고 많은 사용자들을 보유하고 있는 서비스를 소개해드리도록 하겠습니다.

### 왓챠

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://watcha.com' class='stream-sites watcha' %} 왓챠는 한국 개발자가 개발한 영화 및 TV 프로그램 등을 제공하는 스트리밍 서비스로 다양한 카테고리의 컨텐츠를 즐길 수 있습니다.

한국의 통신사나 방송사가 관여하지 않았음에도 한국의 넷플릭스라고 생각하실 수 있을 정도로 잘 큰 서비스 할 수 있습니다. 다만 아쉬운 점은 아무래도 한국 방송사에서의 TV 프로그램은 계약을 잘 체결하지 못하는 것 같습니다.

### 네이버 시리즈온

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://serieson.naver.com' class='stream-sites naver-series' %} 네이버 시리즈온은 영화 및 TV 프로그램의 단편을 판매하고 있고, 앞으로 네이버에 유치된 영화 및 TV 프로그램이 많이 유치될 것으로 보입니다. 단편 구매를 해야하기 때문에 그렇게 경제적이지 않아보입니다.

### 웨이브

{% include base/components/linkable-cropped-image.html link='https://www.wavve.com' class='stream-sites wavve' %} 웨이브는 SKT의 Oksusu와 지상파 방송 3사의 합작으로 탄생한 영화 및 TV 프로그램 서비스입니다. 기존에 존재했던 서비스인 pooq과 옥수수가 합병되면서 방송 3사에서 제공하는 여러 프로그램들을 볼 수 있는 서비스입니다.

하지만 우리나라 통신사의 욕심을 무시하면 안됩니다. 넷플릭스에 대항하기 위해 이런 서비스를 계속해서 개발하는 것 같은데, 역시나 잘 안됐습니다. 애플스토어 평점 `2.1`이라는 아주 대단한 기록을 가지고 있습니다. 국민들에게 바가지 통신비를 부과해서 얻은 수익으로 이런 엄청난 어플리케이션을 만들었습니다.

## 무료로 티비 다시 볼 수 있는 사이트

예능, 드라마, 영화 등을 무료로 볼 수 있는 사이트들을 정리해보는 시간을 가져보겠습니다.

{% assign namu = site.data.redirects.namu %}

### 티비나무

![tvnamu](/assets/img/blog/tv-namu.png)
<br>

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=namu.title description=namu.description url=namu.domain internal_url=namu.redirect_to bg_img_url=namu.image no_open_fw_ref=true %}

티비나무는 오픈한지 좀 된 사이트라고 생각됩니다. 제가 몇 년전부터 이용하던 사이트인데 이 곳에서 여러가지
드라마들을 시청했던 경험이 있습니다. 뿐만 아니라 예능도 상당히 많이 올라가 있고, 옛날 예능이나 시즌제 예능도 잘 정리되어 있습니다.

그리고 생각보다 UI가 깔끔하게 되어있어서 보기에도 편하고 이용하기에도 굉장히 편합니다. 또 가지고 있는 영상의 링크도 다양하게 있어서, 하나의 동영상 링크가 동작하지 않아도 다른 링크로 볼 수 있습니다.

개인적으로 강력추천하는 사이트입니다.

{% assign bay = site.data.redirects.bay %}

### 베이드라마

![baydrama](/assets/img/blog/baydrama-tv.png)
<br>

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=bay.title description=bay.description url=bay.domain internal_url=bay.redirect_to bg_img_url=bay.image no_open_fw_ref=true %}

베이드라마는 이름에 걸맞게 드라마를 중심적으로 스트리밍해주는 사이트입니다. 상단 카테고리를 보시면 알 수 있지만 왼쪽부터 한국 드라마, 미국 드라마, 일본 드라마, 중국 드라마으로 구성이 되어있습니다.

제가 테스트로 한번 들어가서 봤는데요, 약간의 광고가 짜증을 불러일으킬 수 있으나 여기도 링크가 여러 개가 있어서 빠른 속도의 링크로 접속해서 드라마를 즐기실 수 있습니다.

{% assign danawa = site.data.redirects.danawa %}

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

### 다나와티비

![danawa](/assets/img/blog/danawa-tv.png)
<br>

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=danawa.title description=danawa.description url=danawa.domain internal_url=danawa.redirect_to bg_img_url=danawa.image no_open_fw_ref=true %}

다나와티비는 일반적인 다시보기 사이트와는 형태가 약간 다릅니다. 게시판 형태의 사이트로 시작했다가 거기에 다시보기 기능이 붙은 느낌인데요. 다양한 주제의 게시판이 있고 각 게시판 별로 글들도 상당히 많이 배치 되어 있는 것 같습니다.

이 곳의 특징은 실시간TV라고 해서 실제 공중파 및 케이블 채널을 실시간으로 제공해주고 있는데요. 의도는 완전히 티비를 대체하겠다는 것 같습니다. 그리고 게시판 형태에서 시작했다고해서 영상물의 데이터가 적은 것은 아닌 것 같습니다. 많은 종류의 드라마, 예능, 미드 심지어 시사/교양 프로그램까지 있습니다.

다양함을 즐기고 싶다면 이 사이트를 추천 드립니다.

{% assign qooqoo = site.data.redirects.qooqoo %}

### 쿠쿠티비

![qooqoo](/assets/img/blog/qooqoo-tv.png)
<br>

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=qooqoo.title description=qooqoo.description url=qooqoo.domain internal_url=qooqoo.redirect_to bg_img_url=qooqoo.image no_open_fw_ref=true %}

쿠쿠티비는 처음 접속했을 때, 사이트가 전반적으로 모바일에 맞춰져 있다는 것을 느꼈습니다. 모바일 상에서 UI가 깔끔하게 구성되어 있고, 검색 및 드라마 예능 등의 배치를 잘 해놓았습니다.

만약 모바일로 TV를 시청하고 싶다면 추천드리는 사이트입니다. 사이트의 속도도 전반적으로 빠른편에 속합니다. 또한 가지고 있는 링크가 많기 때문에, 볼 수 없는 영상은 거의 없습니다. 쿠쿠티비만의 특징은 영상을 보러와서 게시판에 들어갈 일은 별로 없을 것이라고 생각하지만 유머, 웃긴 글 등의 게시판이 존재하는 것입니다.

{% assign oguogu = site.data.redirects.oguogu %}

### 오구오구티비

![oguogu](/assets/img/blog/oguogu-tv.png)
<br>

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=oguogu.title description=oguogu.description url=oguogu.domain internal_url=oguogu.redirect_to bg_img_url=oguogu.image no_open_fw_ref=true %}

오구오구티비는 티비다시보기 사이트를 찾다가 발견한 사이트입니다. 가장 눈에 띄는 기능은 아무래도 주간 인기 시리즈들이 메인 페이지에 나와 있습니다. 메인페이지에서 인기있는 드라마, 영화, 예능을 찾아볼 수 있습니다.

뿐만 아니라 영상을 보기위해 접속했을 때, 해당 영상물에 대한 설명이 잘 되어 있기 때문에 보기 전에 어떤 장르이고 대략적인 느낌을 보실 수가 있습니다.

접속해보았을 때, 단점은 사이트 자체가 약간 느리다는 것입니다. 영상을 보는데는 무리가 없지만 답답한 면이 없지 않습니다.

#### 맺음

이렇게 해서 총 5가지의 사이트를 알아보았는데요, 사실 이 곳 외에도 많은 곳들이 있지만 대체적으로 많이 알려져 있고, 사이트에 문제가 없는 사이트를 추려서 소개해드렸습니다. 그리고 링크가 자주 바뀌는 경우가 있는데 지속적으로 업데이트 될 예정입니다.

감사합니다.
